【安全通訊入門】呢兩日見到好多朋友+同事轉用Signal，係好事，但係請唔好用Signal做行動嘢

揀一個安全嘅即時通訊軟件，首先要明白infosec資訊保安裏面，confidentiality保密 同 privacy私隱 係兩樣嘢嚟。

Confidentiality保密：Alice同Bob之間嘅通訊，經手人睇唔到內容，或只會見到亂碼。呢個亦都係end-to-end encryption點對點加密可以做到嘅嘢。

Privacy私隱：Alice同Bob之間嘅通訊，第三者係唔知佢哋通訊咗，或者就算知道Alice有同人通訊，唔知道同邊個通訊，又或者淨係知道有兩個戶口通訊，唔知真人係邊兩個。

Signal係連Snowden都推薦嘅保密通訊軟件，的確係好嘢嚟，但係佢能夠提供嘅係極高嘅confidentiality，但同時犧牲privacy：因爲Signal係用電話號碼嚟做每個戶口嘅identifier。亦即係話，你用Signal做行動嘢，係首先要將你成team人嘅電話號碼入哂落Google/Apple Contacts到。一爆機就全軍覆沒，你點del message都冇用。

可能你會話：咁我成team人用太空卡咪得囉？你咁樣都係玩命，因爲人哋一爆你機，見到嘅就係一堆有可能trace到嘅電話號碼，而唔係一堆電話公司唔會trace到嘅username人物代號。

咁點解Snowden會推薦Signal呢？又或者，Signal有咩情況會有用呢？就係當Alice同Bob都唔介意雙方知道對方真人身份嘅時候，想有保密通訊，咁Signal就啱用。

咁傾行動嘢，有應該用咩呢？要嘅係一個同時有end-to-end encryption但係又唔使用電話號碼做註冊嘅平台。有人推薦Wickr，但係佢唔係open source所以請唔好用。我之前會推薦Wire，但係佢呢年俾人收購咗，所以都請唔好用。我而家會推薦Riot.im，佢跨平臺，Android/iOS/Windows/Linux/macOS都有，完全唔使用電話或電郵地址就可以註冊，而且對比起Telegram，Riot.im連group chat都可以開end-to-end encryption。

當然，最重要嘅係你部機本身嘅保安都要做得好。仲有安裝支那軟件嘅人（用Redstop共業check），或者用緊小米華爲嘅人，又或者手機密碼同其它密碼一樣嘅人，搞掂嗰啲嘢先啦。

後續：咁係咪唔好用Signal呢？唔係，因爲Signal其實可以完全取代WhatsApp嘅使用情況 — 一班真人，用真人身份，互相通訊。所以朋友，親戚，同同事之間，如果可以轉用Signal，絕對係好事。

轉用 signal 嘅重點係呢樣

whatsapp (facebook) 食米田共就大家都知，而家就係要放棄 whatsapp，雖然對 facebook 黎講就算全部香港人唔用 whatsapp 都只係九牛一毛，不過做咗先算

好憎有公司壟斷完就食米田共，apple 係咁，google 係咁，facebook 都係咁

總要有人推倒呢個局面，要記得 google chrome 當初都係用咗好長時間屠龍，而家只係自己變咗龍但係鍾意食米田共

無錯，所以我其實覺得香港人突然大舉轉用Signal係好事
但係前提係用Signal取代WhatsApp，唔係用Signal傾行動嘢

借個位 會員標籤功能

推

singal 當whatsapp 用
Threema 當 telegram 用

其實有冇可能將個userscript擺入個webextension到？
咁樣啲tag就可以用storage.sync令到全部同一個profile嘅Chrome/Firefox可以同步

Threema唔係open source，冇得public audit

非IT, 可以問下作者

Wire呢

其實end-to-end encryption係防止個app / service偷你資料
如果你唔擔心service俾你資料去政府，或者你講嘅野本身就人人都睇到(即係公海 / channel)，咁有無end-to-end encryption都無分別。

留名

2019年Wire俾一間美國公司買咗，同時有成USD 8mil風險投資
同一間Morpheus Ventures持有成堆保險同語音AI，所以Wire應該係入咗個大數據黑洞

E2EE唔係淨係防止個service偷資料，佢仲可以確保資料喺傳送途中唔會被改寫，所以就算係公海group，其實E2EE都有好處。

而家啲App全部都要行HTTPS加密，本身已經保障server同client之間嘅數據唔經修改

當WhatsApp用

新五毛識別方法

點解用太空卡會比人trace到既？原理係咩？

Whatsapp同telegram都有E2EE，點解signal會特別安全？

Push

Telegram只有Secret Chat係用E2EE，普通Chat同Group Chat都係用Server side encryption，即係所有資料都放Telegram server

WhatsApp一黎大家信唔過Suckerberg，同埋WhatsApp大多數人都有backup，而backup係唔加密嘅，理論上黑警拎住張搜查令去Apple / Google就可以拎到backup嘅對話紀錄

但係必須注意嘅係，如果你擔心電話俾黑警搶走而流出對話紀錄，咁你用咩app都係一樣，資料同樣係你電話入面。就算你個app有加密database，個鎖匙同鎖放係同一個手機，即係無乜用

一見到要用電話號碼註冊就覺得唔妥

但Tg secret chat冇history唔係仲好？
狗爆機只會見到我有同某某有對話
唔會知講咩
同好似比狗搶電話扣到2046機會大過爆入server搶資料

tui

推
Signal 可取代whatsapp
可以同身邊嘅人試用

問題係個server可以改嘛

簡單，一張太空卡插過一部手機，就可以憑每部手機獨有嘅IMEI no追遡番紀錄，呢樣資料黑警一去電訊商就查到。

如果你認為server會修改資料嘅話，咁用咗e2ee都可以照改
官方man in the middle attack基本上係無方法避免，改埋你protocol都得

wickr點睇

e2ee就係可以連hostile server都唔會有事喎
你睇清楚e2ee係咩先啦

riot 公海group好似都係無得e2e

ps4 是但入一隻game傾

push

身邊仲係冇人用